+++
title = "产品简介"
description = ""
weight = 1
+++

## 功能介绍

产品功能结构如下图所示。



<img src="/img/structure.png" width = "600" />

Container Platform 能有效助力企业数字化转型，智能化IT基础架构，通过平台化的基础设施、敏捷化的应用交付、自动化运维管理、服务化的IT治理，赋能中小型企业的IT部门，使其同时扮演业务支撑者和业务驱动者的双重角色。

* 平台化的基础设施管理

	全面集成 Kubernetes 容器编排引擎，在 Kubernetes 业务集群与平台对接后，执行统一管理，并提供健全的容器网络与容器存储解决方案，形成平台化的基础设施。

* 高效的容器服务

	灵活的应用编排和交付，保证在多场景下交付应用。同时，使用 Docker 容器管理应用，占用空间小、资源利用率高，且通过 Docker 命令就可实现轻松快捷地部署。
	
* 自动化运维管理

	分别从用户视角和管理视角，提供以应用为中心的智能运维体验，屏蔽基础运维架构，使用户更专注于核心业务。

* 服务化的IT治理

	支持中小型企业的多租户管理场景，实现细粒度权限控制和自助 IT 治理。统一管理和监控不同基础设施环境上的资源，通过安全审计机制，保障系统安全性。


## 产品特点


* 无缝对接 Kubernetes

	深度集成 Kubernetes 容器编排引擎，提供标准的 Kubernetes 容器编排服务。平台更好的发挥了 Kubernetes 的产品特性，支持一键部署业务集群和网络；支持容器应用的自动化部署、扩展和管理；可按需集成存储、监控、日志等解决方案；容器化管理工作负载，让整个平台可以像管理产品一样管理应用，进一步提高资源利用率。

* 多集群管理

	支持接入通过 AKE （Alauda Kubernetes Engine，Kubernetes 安装器）部署的或其他第三方平台部署的原生 Kubernetes 集群，统一管理不同云端上的 Kubernetes 集群。

	统一多集群管理不同基础设施环境中的集群和主机，保障了故障迁移，使企业能快速有效并低成本的跨区域、跨平台运行集群。

* 企业级多租户管理

	在支持搭建自由用户体系的基础之上，对接 LDAP（Lightweight Directory Access Protoco，轻量级目录访问协议）或 OAuth 2.0 协议，纳入企业已有的用户体系，可通过 RBAC 细粒度设置用户权限。

	支持基于多租户的项目管理，项目可共享平台的基础设施资源，并根据项目需求分配资源。
平台的企业级多租户管理能力，大大简化了为角色相同成员分配相同资源权限的重复工作，利于项目内外部的资源隔离，也增强了数据的保密性。



